【處男作】【奇幻】封刃

封刃 第一章 源頭

某座荒蕪到連鬼都見不到半隻的山上，九個穿著長袍戴

着連身帽的人在夜幕的掩護下小心翼翼地走向山頂。

其實他們的小心根本就是多餘，因為除了他們以外根本

沒有人會想來這種只會讓人聯想到恐怖片情節的陰森地

方。

除非——除非這裡有讓人不惜一切也想得到的東西。

也許是因為身處在如此壓抑的氣氛裡，所以一路上他們

都一言不發。直到離山頂還有一公里左右，長袍眾停下

了腳步。 領頭的人站了出來，是一位白髮老翁，他口

中念念有詞地伸出手在空中比劃着。一團氣自老翁的手

指頭開始散開，氣以核輻射般的擴散速度圍住了整個山

頂。

「封!」一個鏗鏘有力的字自老翁口中吐出，無形的封

印屏障也同時罩住了氣所覆蓋的地方。

「長老果然寶刀未老！」眾人中最嬌小的身影出列，連

身帽的底下是一位少女的臉:她的臉根本就是從神話中

走出的仙女才可能擁有般的美。但她的語氣卻與其超凡

脫俗的容顏完全不搭，非常的輕鬆自在，好像是一個遊

客來這裡遊玩一樣。

「段涵!不得無禮！」一個中氣十足的硬朗聲音警告着

少女。聲音的主人是個擁有魁梧身材的大叔，即使全身

被長袍包得嚴嚴實實，但其澎湃的肌肉還是有一種呼之

欲出的感覺。

「無礙，走吧。」老翁輕描淡寫地拋下一句，轉身繼續

向前走，眾人緊隨其後。

孤寂的山頂，今晚多出了九個人影 。山頂非常空曠，

佔地面積大概有一個足球場大，一眼望過去除了雜草外

什麼都沒有。 長老慢慢走到山頂的中央停下。

「你們準備好了嗎？」 眾人紛紛點頭，然後以長老為

中心站在八個不同的位置，各自都深深吸了一口氣。

「開始！」随着一聲令下，以咒語為伴奏，十多隻手指

開始在黑夜中飛舞。雖然不知道他們念的是什麼，但是

只要你仔細聽就會發現每個人的發音都是差不多的。唸

咒聲持續了一集電視劇的時間後終於停下，頓了一秒

後，他們齊聲叫出一個字:「解!」話音剛落，山頂就被

突如起來的白光包圍，當山頂再次回歸夜的擁抱時，剩

下的只有一片寂寞的雜草。

白光一閃，眾人再度出現，身處的位置是一塊石地上。

「呼，念了整整一個小時，終於來到山的內部了，口好

乾啊。」段涵抱怨完後念了句咒語，「開!」左手的戒

指閃了一下，段涵手上多了一壺水。段涵打開瓶蓋便猛

灌。

「為了能封印它，口渴算得了什麼？」彪悍大叔看着段

涵不以為然地說，不知何時他的手上多了一個發光的

球，在白光逝去前放在了地上，立刻如白晝般亮了起

來。

「想不到過了兩百年，這裡還是一塵不染。」一個披着

凌亂劉海的少年蹲了下來用手指摸了摸地下，手指上完

全看不到一點的灰。

「那是因為時間封印的關係，只有這樣才可以保證這裡

完好無損，我們也不會因為空氣耗盡而缺氧死掉。」終

於喝完水的段涵說道，然後仔細地環視了現在身處的地

方:是一個以山石構成的密封空間。

「等等的封印需要大量的氣，你們先會一下氣。」長老

盤起腿在地上閉目打坐。

其他人也一一坐下合眼，專注會氣。很快地，所有人都

起來了，只剩下段涵和劉海少年還在地上會氣。

「呼~長老，我準備好了。」段涵吐了一口氣後立地而

起，頭上冒出一縷白煙。

「段刑，快起來!只差你一個了!」大叔低沉而渾厚的嗓

音環繞着整個空間。

「煞叔，就讓他再會一下氣吧，進行了一個小時的解封

很累的。」段涵柔軟的聲線響起，與大叔的聲音形成強

烈的對比。

「涵姐姐，我可以的。」段刑站了起來，劉海下的眼睛

綻放着堅定的目光。

「真不明白你為什麼可以被選進來的，連最基本的煉氣

都可以差點死掉，也只有你能做到了。」一個短髮男冷

笑道，他的口氣就像在嘲笑一個連運球都不會的人卻當

上了職業籃球員。 段刑狠狠地瞪著短髮男。

「段羽!你的嘴怎麼那麼賤！」段涵盛怒，要不是今天

的封印事關重大，她一定動手了。

「我說的是事實。」段羽繼續用他那幅欠打的嘴臉說

着。

「你...」正當段涵打算說些什麼去反駁時，發現段刑

突然出現在段羽的面前。 段刑以奔跑中的衝擊力加上

全身的力量一個刺拳直 擊段羽面門。 段羽來不及閃

躲，但還是給段刑的下巴準備好了一 個有力的上勾

拳。 只需一毫秒，臉和下巴都會碎掉。

「定!」在這千鈞一髮之際，他們維持着當前的動作定

格了。長老來到了他們面前。

「段羽，知道我為什麼選段刑嗎？因為他比所有人都努

力，而且他的資質絕對不差，以前他還未開竅，但是現

在的他已經有超過你的潛力了，人是要向前看的。」長

老凝視着段羽，雖然沒有發怒，但其壓迫感足以讓段羽

喘不過氣來。

長老轉向段刑，段羽終於可以好好呼吸。

「以後做事不要那麼衝動，要以大局為重。」長老的氣

場稍微和譪幾分。 「解!封印快要開始了，記住！按照

我平時教你們的照做，等等發生什麼事都不用怕。」長

老解開二人身上的封印，然後凝重地拋出每一個字，令

氣氛變得格外的肅殺。

段刑與段羽很不爽地看了對方一眼，不過還是忍住氣沒

有繼續動手。 「開!」石地的中間應長老之聲出現了

裂縫，一張石桌緩緩地升了上來，一連串的符文由上而

下的陸續從石桌上浮現出來，桌面上有九個長方形的

洞，九個盒子慢慢地從洞裡升了上來，盒子上也爬滿了

連頂級的考古學家也看不懂的符文。

「封!封!封!...」結印的咒語此起彼落，封印從長袍眾的

皮膚開始一直包裹到全身血液流過的每一處。如同消防

員在救火前都會穿上嚴實的防火衣一樣，他們也需要保

護自己在這次封印中免受傷害。

「你就繼續睡多兩百年吧。」長老把手放在一個盒子

上，其他人也把手放在了其他盒子上，咒語的聲音響

起，石桌和盒子上的符文隨之發出白色的光，盒子突然

劇烈地震動，白光也變暗了許多，黑色的濁氣從盒子裡

爬了出來，慢慢地擴散開來。 即使他們訓練了無數

次，但始終還是第一次親臨實境，和平時從長老口中模

擬出來的情況感覺根本天差地別。除了長老外，眾人的

臉上都露出了不同程度的痛苦，其中表情最痛苦的是段

刑。

「好痛啊！」其中一位長袍者喊着。

「我......我快要死了。」段涵有氣無力地呻吟着。

「啊！」段羽嘶吼着，頸部和手上爆滿了青筋。

「呃啊！啊......啊啊......！身...身體好像被撕開了，明

明我已經封住所有感官了。」段刑扭曲的臉上全是汗，

牙齒都快咬碎了，能夠擠出這句話已是他的極限。跟他

比起來，切腹自盡的痛只能算個屁。

「它影響的不只是肉體，還有心靈，不要去理會痛

苦，集中精神念咒。」長老氣定神閒地道着。 即使濁

氣還未進入體內都能讓人痛到快往生，可想而知，如果

讓它進了體內會有多麼淒慘。不過能站在這裡的人都是

精心選拔出來的，怎麼可能這麼容易就屈服在黑氣的攻

勢下?於是，眾人慢慢地鎮定了下來按照長老的話征服

了這種撕心裂肺的痛苦。

在這個不見天日的地方裡，完全沒有時間的概念，只

知道現在念咒的時間絕對比剛才在山頂上久上許多倍。

在漫長的搏鬥中，眾人的嘴唇已經乾到裂開，雙腿站到

沒有了知覺，盒子上的符文也隨着他們的努力開始變得

越來越亮，但濁氣也沒有閒着，已經把光球的光芒完全

掩去，當他們開眼的時候就會發現，只剩下符文的光輝

可以看得見。 濁氣和眾人持續着拉鋸戰，兩邊都旗鼓

相當，但只要任何一方稍微鬆卸或者變強那麼一點，另

一方就絕敗無疑。 白光大盛，黑氣同時也衝破了眾人

身上的封印跑入了體內。

孰強孰弱?

白光閃了一下，接下來便以勢如破竹的氣勢壓下黑氣，

黑氣的領地不斷縮小，最後被逼到只能蜗居在盒子上，

黑氣敗了。 最後一絲黑氣消失，石桌和盒子又恢復了

原貌，所有人都鬆了一口氣，終於從無盡的煎熬中脫離

了。

「終於完了！」段涵歡呼，舉起小手和段刑擊掌。

「是啊，終於......」段刑舉到一半的手突然軟垂下來。

「噗!」一大口鮮血從段刑口中噴了出來，他的身體向

前傾斜,

「嘭！」重重地倒在了地上。

「小刑!」段涵的眼淚奪眶而出，衝上前去把他扶在懷裡。

啲形容好奇怪 尤其頭個幾句
累贅又唔通順

題材好似幾正

多謝師兄的留言，小弟第一次寫文，仲有好多不足，我會努力改善的。

多謝，有你尼句我就更加有動力寫落去

加油

sorry,我想改下標題，所以會重PO